---
layout: post
lang: fr
title:  "A Fall In Love"
date:   2017-10-26 19:21:00
categories: ['création', 'tricot', 'favorite']
main_category: ['shawls', 'free-patterns']
favorite: 25
comments: true
meta_description: "Un tutoriel gratuit d'un châle au tricot en forme de cœur et aux couleurs automnales"
asset_path: 'a-fall-in-love'
license: 'cc-by-sa'
tags:
  - 'chale'
  - 'tricot'
  - 'création'
  - 'tutoriel'
  - 'gratuit'
support:
  - jquery
  - gallery
---


**A Fall In Love** est un châle léger, aux couleurs automnales, tricoté avec un fil tout doux qui contient du mohair, qui le rend chaud et confortable, parfait pour affronter les premiers coups de vent.  
Sa forme spéciale « en cœur » vous permettra de le porter de plusieurs façons différentes, que ce soit en châle, en chèche ou même en cache-cœur. 
Dimensions : 59cm de hauteur sur 124 cm d’envergure.

Pour le réaliser, vous aurez besoin de:
* 1 pelote Mohair *Magic Glitz* coloris *Copper Gold Brown Camel Cream*, chez [Les Petites Pelotes de Rosalie](https://lespetitespelotesderosalie.boutiquedelaine.com/fr/mohair-magic-glitz-or-crme-cuivre-camel-brun),
* Des aiguilles circulaires N°4, avec câble de 80 cm au moins (pour pouvoir mettre toutes les mailles).

Ce châle est construit en symétrie, autour un motif central formé de « 1jeté, 1m.end, 1jeté ».  
Chaque rang comporte 6 augmentations : 2 en début de rang, 2 au milieu sur le motif central, 2 en fin de rang.  
Chaque rang, tout au long de l’ouvrage commencera donc par : « 1m.end, 1 jeté, 1m.end, 1 jeté » et finira pas « 1 jeté, 1m.end, 1 jeté, 1m.end ».

{% include gallery-layout.html gallery=site.data.galleries.a-fall-in-love %}

## Points utilisés

* m.end: maille endroit,
* m.env: maille envers,
* 2m. ens: 2 mailles ensemble à l’endroit,
* 1 jeté: passer le fil au-dessus de l’aiguille,
* 1 SS: 1 surjet simple : glisser 1 maille comme pour la tricoter à l’endroit, tricoter la m. suivante, passer la m. glissée par dessus la maille tricotée.

## Explications

Monter 3 mailles 

Rang 1 : 1m.end, 1jeté, 1m.end, 1jeté, 1m.end

Rang 2 : tout à l’env.

Rang 3 : 1m.end, 1 jeté, 1m.end, 1 jeté, 1m.end, 1 jeté, 1m.end, 1 jeté, 1 m.end

Rang 4 : tout à l’env.

Rang 5 : *1m.end, 1jeté* (x2), 2m.end, 1 jeté, 1m.end, 1jeté, 2m.end, *1jeté, 1m.end* (x2)

Rang 6 : tout à l’env.

Rang 7 : \*1m.end, 1jeté\* (x2), à l’endroit jusqu’au motif central, 1 jeté, 1m.end, 1 jeté, à l’endroit jusque 2m.avant la fin, \*1jeté, 1m.end\* (x2).

Rang 8 : tt à l’env.

Répéter ces 2 rangs jusqu’au rg 92.

Rang 93 : \*1m.end, 1jeté\* (x2), \*2m.ens, 1 jeté\* (répéter jusqu’au motif central),  
1m.end (ou 2, selon le nbre de m. qu’il reste avant le motif central),  
1jeté, 1m.end, 1jeté,  
1m.end (ou 2, selon le nbre de m. qu’il reste avant le motif central),  
\*1 jeté, 1 SS\* répéter jusqu’à ce qu’il reste 2 m., \*1jeté, 1m.end\* (x2).

Rang 94, 95, 96 : tout à l’endroit

Répéter encore 6 fois ces 4 rangs, et terminer par 6 rangs de point mousse.

Un petit blocage sera nécessaire pour la bonne tenue et un beau rendu du châle.

Les explications en format PDF sont téléchargeables [ici]({{ site.url }}/assets/pdf/A%20Fall%20In%20Love%20-%20FR.pdf).

{% include download-layout.html pdflink="/assets/pdf/A Fall In Love - FR.pdf" name="A Fall In Love - FR.pdf" %}
